民建聯記招 防暴警戒備

民建聯記招 防暴警戒備

李慧琼（圓圖）昨在總部舉行記招，防暴警察在附近戒備。李潤芳攝

【本報訊】民建聯昨宣佈派出179人出戰下月的區議會選舉。黨主席李慧琼形容，今次區選對該黨來說是前所未有的艱難，難以評估反修例運動對該黨選情的影響，她拒評一旦民建聯大敗，會否辭去黨主席一職。該黨未有要求政府停辯選舉，只是呼籲政府要確保選舉日能在安全環境下進行，指有市民擔心投票日會出亂子不敢上街。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

李慧琼：今次最艱難

民建聯今日下午召開特別中央委員會，通過派出179人參選，然後在黨總部召開記者會交代。記者會舉行時，大批防暴警察和警車在民建聯總部樓下戒備。將代表民建聯參選的179人中，65人首次參選，96人競逐連任，有18人敗選再戰，「交棒」的有19人。該黨參選者的平均年齡為41歲，最年輕為23歲。民建聯現任立法會議員，將有6人披甲上陣。

反修例示威活動越演越烈，對於運動會否拖累該黨選情，李慧琼形容選情相當困難，該黨正面對最艱難的一次選舉，更指有支持該黨的市民很害怕走出來表達政見，擔心人身安全受到威脅。李稱，沒有估計或難以估計今次運動對該黨的影響。今年有破紀錄近40萬的新增選民人數，且近一半也是年輕人，李慧琼未有回應對其選情的影響，只是稱會盡力爭取年輕人支持。被問到若民建聯大敗，她會否辭去黨主席一職，李慧琼拒絕回應：「我諗呢啲遲啲再講。」

對於在甚麼情況下，政府才需要取消或押後區選，李慧琼指這個問題應由政府回答，她要求政府要確保投票當日是安全，市民不會因為現時的亂局而怯於上街和投票，否則會影響選舉公平公正。李指過去三個多月，該黨最少21個辦事處被破壞，有議員被網上「起底」，情況前所未有，但沒有因而減少參選區選的人數。

■記者姚國雄

上一則
上一則
民主黨99人出戰 重注新西

下一則
下一則
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警